分享Win T9筆劃輸入法(免安裝)

v1 版本 下載：

自己整既，我自己己經用左三年以上，一路用一路改一路完善。自此無用過九方速成。
依家分享比大家用。唔會太專業，但應該夠日常使用。
有使用上的問題可以留言同我講。
用過既幫手share同推
===========================
重要功能介紹：
- 免安裝版，即開即用，公司機都用到
- 輸入方法與手機T9相同，只要懂得漢字筆順就打到
- 有通配符（萬能key）：L (小寫)
- 會按打字次數調整出字排序
- 打完一個字會有後續字選擇
- 有打繁出簡功能
- 有反查筆劃功能
- Windows XP、7、10都無問題

使用說明：

* uiojklp 皆使用英文小標
- 打碼後用數字鍵(英文鍵對上一排)選字。

快捷鍵：
輸入法啟用/關閉： Ctrl + 空白鍵
中/英模式切換： 左Shift鍵
輸入法切換： Ctrl + Down
半/全型切換 ： Shift + 空白鍵
取消已輸入的碼： ESC

Bug:
- 有時會無端端打唔到字，重開就得。
- 如果Chrome開太多視窗(不是分頁)，有時可能打唔到字，不常見，未知點解。
- 有咩問題：先重開，都唔得就留言。

更多資料或留意日後更新，請留意：

==============================
Rmk. 輸入法引擎(軟件)唔係我整，我所做既係整左個T9筆劃既碼表(用Python，有人問先再講下)，整合入去個軟件(yong輸入法)再搞設定同微調。

唔洗多謝 但幫手推同比個like 話曬都用左我唔小時間

linux 版？

有諗過 亦移植到 但無時間做。

source?

字碼表係/mb/T9.txt。
而輸入法引擎可search 小小輸入法搵source code。

推

Consider this: ?

呢個輸入法直觀過速成好多

BTW 有無得加埋numpad 輸入

同「六筆輸入法」既筆劃有咩分別，個bug 好似一樣

``好正啊我宜家就用緊

應該唔得 依個軟件做唔到

留名等linux version

其實依家linux上有咩替代品？九方有無linux版?

支持巴打～
1) 可唔可以set啲掣係用keypad , e.g. 789456取代你嘅uiojkl
2) 打字嗰陣，show出嚟嘅筆跡用【筆劃】，唔好用「英文字」
3) 有啲字打唔到，例如：嗰

1) sorry, 個software做唔到
2) 可以，mark底下次update
3) mark底下次加返d常用香港字

樓主有無用過G6
Key位都一撚樣好難講你唔係抄架喎

利申：用左三年以上

仲要偷人地官網幅圖

碼表來源係用G6個sql匯出既

我一開頭都係用G6，之後再自己整。

thx

岩岩睇左下G6 ，原來個sql冇加密到

有字碼表應該可以轉過去rime 到

我頂 6筆咪city u 出果個囉，咁樓猪果個同city 果有咩分別

聽講係優化咗
不過要抄咗100%先開始優化

個軟件唔同 用法唔同 免安裝
原本自用 依家share出尼

唔知邊個巴打整過

個"乜"點打？
打左kk揾曬6頁字都揾唔到

推 好用

留名

真心多謝你，我搵咗好耐都搵唔到，依家終於有
你令我再有種科技改善到人嘅生活呢種感覺
聽落好似好誇張，但我係衷心多謝你

有免安裝差好遠大佬政府啲機block到一個點…

去Yong_Alex_v1\.yong\mb\T9.txt 搵返kk個行再自已加字
用慣numpad所以用返G6算

其實可將碼表修改至ibus table format, 然後導入.

push 真係幾好用

幫推

幫推，支持樓主

多謝樓豬救左我以前係舊公司一路用開六合 而家轉左工想安裝野要it部 password麻撚煩 呢個免安裝真係好方便 射樓主

same 政府電腦都係咁用

想請問樓主 係唔係解壓縮之後double click “yong.exe” 我click完之後話system error

開心使用中，多謝Ching

補充 仲有句係”The code execution cannot proceed because libl.dll was not found. Reinstalling the program may fix the problem”

唔該晒樓主

Google search link.dll 下載左佢放入file就得

libl.dll

您用邊個Window 版本？

提示: 如果想係Windows Store App內打字，只要打開class.txt 新加一行，貼上以下文字:

就唔會好似以前咁打唔到。

試下先

哇好正巴打 感謝

朋友無ac所以用我呢個ac
佢好感謝你呢個輸入法令佢起公司都可以打字仲要好順
仲話你呢個偉大發明救到好多人喎

如果我早幾個月見到呢個post我應該都會好受用

好感謝樓主，新仔出黎做野，
只怪讀書唔學好打速成，
而家收工仲要打文件
好彩有樓主打救

客氣，慢用。

重開post啦 咁耐可能推唔返

好多謝巴打整而個輸入法，不過如果可以set spacebar係首選字就好
如果可以QWER係一， TYU係丨，IOP係丿，ASD係丶，FGH係乛，JKL係萬用就更加好了，多謝巴打

打機嗰啲用唔到 想知有冇得搞

係咪windows store裝既game?

對唔住 電腦白痴唔識dl完唔識下一步
Ps 公司機冇得安裝unzip

就咁打開個zip 檔，開yong.exe就用得。

輕輕一推，樓主真係好偉大
我而家unzip左file，
直接放落隻USB，
公司邊部電腦都係即插即用，
勁L過蘭桂芳USB

thanks